**209. – Sisymbrium sinapistrum** Crantz (S. PANNONICUM Jacq.). – Plante vivace, presque glabre ; tige atteignant 1 mètre, dressée, rameuse ; //feuilles //inférieures roncinées-pennatifides, les //supérieures sessiles, pennatiséquées, à lobes linéaires entiers ; //fleurs d'un jaune pâle, assez grandes ; sépales étalés ; pétales 1 fois plus longs que le calice ; grappe fructifère longue et lâche, à pédicelles courts et épais ; //siliques étalées, raides, assez grêles, //glabres ; valves à, 3 nervures ; graines petites, brunes, lisses, sur 1 rang.
Rochers, lieux incultes, en Alsace ; naturalisé çà et là dans l'intérieur de la France ; Europe centrale et orientale ; Asie occidentale jusqu'à l'Inde. = Mai-juin.